説燈

「地上本來沒有星星，人們把天上的摘下來了，便成為了燈。」

聖誕節的燈飾，似乎是慣例式般的出現，各區區議會爭相贊助，是要把節慶與公帑掛鉤，還是要宣傳區議會(雖然我不明白區議會有甚麼好宣傳的)，抑或想和市民刷一刷存在感？各大地產的商場，也如例牌般設有聖誕樹，爭當最高的、最美的，消費節日之意不言而喻。

那天晚上和朋友們做冬，飯後他們説要看看頂樓展覽的燈飾，據聞很美，我也想去看，雖然早兩天才跟另外一些朋友走過。
晚上有燈才有光明，七彩絢爛的燈更像能帶給人喜慶和歡欣，廣場上一條人工河，水下面是燈，是會隨時間變色的燈。
燈美，人更美；燈多，人更多。攝影愛好者如上戰場，數十枝鏡頭背在身上，打燈也早有準備。對，拍燈也要打燈。更多的是cosplay的人們，佔着一角，拍出不尋常的美。

抬頭望天，想要望星空，卻是一點也沒有。一顆星也沒有留給我們。

那燈比星更亮。
那燈是消耗星才照亮的。
那燈沒有讓星留下。

那燈沒有要取代星，只是星，早就被人們摘下來當燈飾了。

我更想要看燈呢。

寫於2016的最後一天